{
    "question": "Dengan mengunakan tabel kebenaran buktikanlah bahwa pernyataan pernyataan \u00a0berikut ini mrupakan pernyataan majemuk yang ekuivalen !    a. (p^q) \u00a0= ~ (~pv~q) \u00a0 b. (~p^q) = ~ (pv~q) \u00a0 c. (~p^~q) = ~(pvq) \u00a0 d. (~p^~q) = ~(~pv~q) \u00a0 e. (~p^~q) = pvq",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "silakan dipelajari, sekalian diperiksa apabila terdapat kesalahan",
            "attachments": [
                "answer-attachments/dengan-mengunakan-tabel-kebenaran-buktikanlah-bahwa-pernyataan-pe-908-1.docx"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-taman-berbentuk-lingkaran-dengan-diameter-40-mdisekelilin-489",
            "question": "sebuah taman berbentuk lingkaran dengan diameter 40 m.disekeliling taman itu akan dibuat jalan dengan lebar 1 m (=22/7).hitunglah luas jalan tsb",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d awal=40 m<br>R=r+1m<br>R=20+1=21m<br>luas lingkaran besar=22/7x21x21=1386<br>luas lingkaran kecil=22/7x20x20= 1257,14286<br>luas jalan=1386-1257,14286=128,8572m\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-tiket-masuk-ke-ruangan-pameran-untuk-balita-rp200000-dan-415",
            "question": "harga tiket masuk ke ruangan pameran untuk balita Rp.2000,00 dan untuk dewasa Rp.3000,00.Pada hari minggu terjual 540 tiket adengan hasil penjualan Rp1.260.000,00.banyak masing-masing tiket masuk balita dan dewasa terjual berturut turut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "balita = 360 tiket = 720.000<br>dewasa = 180 riket = 540.000<br>total = 1.260.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x4-3x3-5x2x-6-x25x-2-917",
            "question": "(x4-3x3- 5x2+x-6)\r\n : ( x2+5x-2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hasil pembagiannya x= -16648 dan x=42112<br>x4-3x3-5x+x-6 ;x2+5x-2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-jumlah-bilangan-yg-habis-dibagi-3-tapi-tidak-habis-dibagi-361",
            "question": "Hitung jumlah bilangan yg habis dibagi 3 tapi tidak habis dibagi 5. Dari 1-75\r\ntolong bantuuu u.u",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3,6,9,12,18,21,24,27,33,36,39,42,48,51,54,57,63,66,69,72<br>berarti jumlah ada 20 bilangan yang habis dibagi 3 dan tidak habis dibagi 5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3, 6.9.12,18,21,24,27,33,36,39,42,48,51,54,57,63,66,69,72<br><br>jadi ada 20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantuin-buat-2-soal-pertidaksamaan-irasional-sama-jawaban-227",
            "question": "Tolong bantuin buat 2\u00a0soal pertidaksamaan irasional sama jawabannya plis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u221a4x + 1\u00a0\u2264 3<br>jawab : <br>(\u00a0\u221a4x + 1 )\u00b2\u00a0\u2264 3\u00b2<br>4x + 1\u00a0\u2264 9<br>4x\u00a0\u2264 8<br>x\u00a0\u2264 2<br>syarat :<br>4x + 1\u00a0\u2265 0<br>4x\u00a0\u2265 -1<br>x\u00a0\u2265 -1/4<br><br>\u221ax\u00b2 - 4x + 4 &gt; 2<br>jawab :<br>(\u221ax\u00b2 - 4x +4)\u00a0\u00b2 &gt; 2\u00b2<br>x\u00b2 - 4x + 4 &gt; 4<br>x\u00b2 - 4x &gt; 0<br>x (x - 4) &gt; 0<br>x = 0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x= 4<br>syarat :<br>x\u00b2 - 4x + 4\u00a0\u2265 0<br>(x\u00a0-\u00a02) (x - 2)<br>x\u00a0= 2 \u00a0 \u00a0x = 2<br><br><br>nb : untuk garis bilangan dan himpunan penyelesaian belum selesai",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilaixyyang-memenuhi-sistem-persamaan-2x-y5-x-2y7-687",
            "question": "Nilai(x,y)yang memenuhi sistem persamaan\r\n2x + y=5\r\nx + 2y=7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2x + y=5<br>y= 5-2x.................(1)<br><br>x + 2y=7<br>x+ 2(5-2x)=7<br>x+10-4x=7<br>-3x=-3<br>x=1......................(2)<br><br><br>2x+y=5<br>2(1)+y=5<br>2+y=5<br>y=3.........................(3)<br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-membangun-2-ruang-kelas-butuh-15-orang-pekerja-dalam-waktu-370",
            "question": "Untuk membangun 2 ruang kelas\u00a0butuh 15 orang pekerja dalam waktu 50 hari, setelah 20 hari\u00a0berjalan terhenti karena suatu sebab selama 5 hari. berapa tambahan pekerja agar tetap selesai dalam waktu 50 hari ?    hayo siapa yang bisa,\u00a0tolong ya teman-teman saya lupa maaf nih..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 hari = 15 pekerja<br><br>setellah bekerja 20 hari,sisa<br>30 hari = 15 pekerja yang selesaikan<br><br>libur 5 hari<br>25 hari = x orang<br><br>jawab:<br>30 / 25 = x / 15<br>30 \u00d7 15 = 25x<br>450 = 25x<br>18 orang = x<br><br>jumlah yang harus ditambah:<br>18 - 15 = 3 orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-rumus-luas-daerah-dibawah-kurva-481",
            "question": "Apa rumus luas daerah dibawah kurva?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung sumbu X dan Y yang diketahui\u00a0<br>dan tergantung bentuk kurvanya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tergantung bentuk kurvanya dan juga sumbu X dan \u00a0Y\u00a0nya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-di-ketahui-fx-2x5-g-x-4-x-t-551",
            "question": "1. di ketahui f(x) = 2x+5    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 g (x) = 4-x\r\ntentukan a. fog (x)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. gof (x)\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. fog -1 (x)\u00a0 \u00a0 \u00a0 d. gof -1 (x)\r\n\r\ngimana caranya ni aku gx ngerti ka mohon di bantu ya\r\nmakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f(x)=2x+5\\\\\ng(x)=4-x\\\\\nfog(x)=f(g(x))\\\\\nfog(x)=f(4-x)\\\\\nfog(x)=2(4-x)+5=13-2x\\\\\n\\\\\nfog(x)=13-2x\\\\\nfog(x)-13=-2x\\\\\nx=\\frac{fog(x)-13}{-2}\\\\\nnyatakan\\ sebagai\\ fog^{-1}(x)\\\\\nfog^{-1}(x)=\\frac{13-x}{2}\\\\\\\\\ngof(x)=g(f(x))\\\\\ngof(x)=g(2x+5)=4-(2x+5)\\\\\ngof(x)=-2x-1\\\\\\\\\ngof(x)=-2x-1\\\\\ngof(x)+1=-2x\\\\\nx=\\frac{-gof(x)-1}{2}\\\\\nnyatakan\\ sebagai\\ gof^{-1}(x)\\\\\ngof^{-1}(x)=\\frac{-x-1}{2}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekeping-uang-logam-di-lempar-30-kali-frekuensi-muncul-gambar-9-840",
            "question": "sekeping uang logam di lempar 30 kali. frekuensi muncul gambar 9 kali. frekuensi relatif muncul gambar.........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "P (mcl gambar) = 9/30 = 0,3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}